速成撚轉倉頡

想問巴打有無Software 或者書推介

利申：打左十幾年速成，唔知轉唔轉到

求其一本
每日坐定定練一個鐘

洗咩software架
我都打左好耐速成轉倉頡
係咁以上網睇下佢取碼既方法就學到
用左倉頡返唔到轉頭

結果變咗
頭碼＊尾碼

唔洗睇書架...
我打左至少8年速成
自學轉左倉頡 一個星期就已經上左手(日日打機)

windows內置可以set到 打[頭碼＊尾碼] (姐係速成咁)
簡完隻字會顯示埋成隻字既倉頡碼出黎

我怕5分鐘就裝番速成黎用

點解要轉

去公共圖書館是但借一本教倉頡嘅書
正路應該一個chapter教一款拆字規則 chapter尾有啲練習咁
每日練一兩個chapter 打晒一本你覺得夠就開始唔用

轉黎托

唔洗睇書 對住個表打幾日就會識 唔識就上網查碼 試多幾次就得

無痛轉換

其實識速成，倉頡真係唔難學，因為啲複雜嘅字，個rule都係拎首碼+尾碼再搭少少變化

爸打係咪我，我啱啱都轉緊
一有唔識就查
不過係手機用多
電腦就未轉到

轉左
動機係之前用垃圾window phone未有速成
結論 勇敢d remove速成 得返倉頡
唔識打主動上網search就得

已刪速成, 希望唔會忍唔住裝番

呢幾隻字打左我差唔多15分鐘

係要記住啲特別字嘅拆法啫

其實我都要記熟番個字碼表, 以前打速成大部份都係靠死記

求其搵個倉頡字典, 打到唔識就查

assume 基本拆字方法你知~

四年前用過一排windows phone,
之後就學識左

換左MAC之後個速成唔同哂, 跟住轉左用倉頡
用下用下就熟

而家連啲速成number都唔記得哂

唔識打就上去查 電話都有app 做同樣野

轉得好輕鬆

用緊倉頡覆你

Sorry呀
我見冇反應就係咁㩒
唔知出咗咁多次
Sorry阻住大家

知你用緊倉頡啦

速成撚+1

樓主你搞到我都想轉打倉頡

利申：打上面果幾隻字打左我差唔多十分鐘

電腦速成要揾好耐字
電話就好快好方便
所以多數用電話打

用倉頡發脾四~

開yahoo 新聞
然後在筆記本打
有唔識啲、諗一諗試吓拆、拆唔掂
copy隻字去呢個網查

佢會教你點拆，然後記住佢
三個星期內就識打日用字

你地轉倉頡係用開手機打定電腦打
我少用電腦打中文 所以速成正係記到常用字 其他字就要慢慢搵 想練下用電腦打倉頡
手機就感覺上用速成快啲 都係禁3個制就搞掂

樓主加油！
見到話用倉頡即刻試下

我最撚唔明係點解母每係戈尾，侮梅又變撚左卜尾，屌你大把字明明有一樣的零件但係唔同拆法，玩野咩

利申學倉頡學左一半用勁多頭*尾，最後用左速成

讀u前用咗一個月已經輕鬆轉到
而家打唔返速成

好撚難

發覺好多時係用得電腦太多, 唔記得D字點寫

btw, 竟然一次就打到個"寫"字!!

我都係諗住打新聞練

一齊轉

發覺堅持好重要

坐定定練無用
搵一個罵戰post，只准用倉頡，只許勝不許敗！

無，死記

以為"嘻" 係左右, 點知係上下

“嘻”係分左右 再分上下

好過死記速成㩒幾多下space + number

明白個理論 點拆碼唔洗三日都識哂 so easy

過來人表示先係手機轉倉頡 再刪埋速成 唔識寧願去查倉頡碼app 用手寫 就咁樣過咗幾個月後就戒咗用速成

開始有少少開竅

想問下點解"碑"字係"一口竹竹十", 而唔係"一口竹田十"

卑個拆法特別啲
倉頡難在要記例外

Thanks!
好難捉摸呀.jpg

個"難"字又係, 點解字身淨係要2個碼

你講隹字點解係兩個碼

我理解係卑字上半部分竹田係筆順黎講係痴埋一齊寫所以只取頭碼竹
下半部竹十個千字係分開寫 所以要攞兩個碼
唔知會唔會解釋到1999

係呀

當年用半日學速成發覺要揀字唔對路
即轉倉頡

一開頭一定係好慢
但2 3 日後就會慢慢順

規矩嚟

唔該

基本上用電話 同人吹水 撞下字碼 真係唔識就查碼 好快上到手

用ios 同mac打倉頡好易學到

我會解 係左邊毒拎頭尾 上面拎頭尾 下面十字
上面個個唔係田黎 中間個劃係竹黎

以前電腦隻倉頡有得show碼 好似有得開
個陣唔識打就打 頭* 尾 再睇返個碼黎記
打多幾次就會記得
堅持過一小排 ios有左速成就懶晒

笑撚死

用電話打住先，
因為你可以打到一半就揀字
例如:你(人弓火)
你唔一定要記到三個碼
你記到人弓，已經可以出到字
上手易d同埋冇咁易半途而廢